饒戈平斥港獨者剝奪同胞政治權利：應由全國14億人公投決定

基本法委員會委員、全國港澳研究會副會長饒戈平出席《基本法》研討會時，批評香港個別人士引用《國際法》主張港獨自決，在法理上不能成立，他強調香港不能自決，亦沒有公投的權利，更不能以公投為名決定香港的命運。他指，聯合國的自決權來自於二戰後被殖民管治、軍事統治下的民族追求獨立，自決權利受到範圍和條件的限制，如香港大多數人根源來自內地，從沒有形成過單一民族，強調香港沒有自決的地位。

他又指，即使允許以公投決定香港是否獨立，亦需要由全國中國數十億人民公投決定，不可單由香港的民眾決定，香港是中國的香港，港獨人士無權剝奪全國人民的政治權利嗎，強調中國對於公投是「零容忍」。他又指，言論自由不是無法無天，有責任和義務，要尊重他心的權利，保障國家安全，很多國家都不視為基本人權。

饒最後指，港獨自決不止是言論自由的事，它最近已經走進社會，走入立法會；不可以言論自由為名逍遙法外，強調港獨是香港的毒藥，「害國害港害人」，香港的光明前途不在港獨，又指主張港獨的人不會得逞，「只會留下遭人恥笑的歷史紀錄」。

支那夠撚膽搞全國公投咩

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

咁支那國有無公投法先？

低能
蘇格蘭獨立工投，英格蘭有冇份投票
英國脫區公投，德國人又會唔合有份投票？

全國公投解散共產黨得唔得先 軍權下放得唔得先

支蛆講野不嬲無邏輯
以為用14億人就可以大鳩你700萬人
但佢會唔會真係14億人公投?
緊係唔會啦

支持全中國公投！

九男一女，十個人一齊投票可唔可以扑個女人

黐撚線中國邏輯

70億人投咗共產黨做合法政權先啦

我都想投支持東突厥獨立

公投囉，咪得個講字，14億人齊投票，投開就早有先例

聯合國邊條公約話係宗主國全國一齊投既？

聯合國從來都係「住民自決」

非住民決佢老母

國家主席都唔係14億人決定啦，講呢啲

支持中國全民公投！

（唱x打x）
咁不如搞個反對香港獨立公投！？

支持全宇宙投票

中國特色嘅公投, 公嘅意思係阿公咁解

到時佢咪話聯合國唔可以干涉支國內政，唔容許外國勢力⋯⋯⋯⋯

好呀 快D公投

你企攪我又唔介意呀

快啲搞啦